{
    "question": "Jelaskan pendapat mu bagaimana seharusnya pendidikan yang baik bagi anak dan remaja di rumah dan di sekolah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:pendidikan anak di sekolah tentu nya harus lebih di fasilitas kan dengan fasilitas yang layak, mengapa demikian ? karena fasilitas tersebut akan membantu proses belajar anak dapat memudahkan nya, kedua dalam proses mengajar juga harus dengan metode yang berbeda, anak juga perlu refresh, jangan dituntut untuk selalu berpikir, beri mereka metode yang mengasyikkan dan masukkan pembelajaran di dalamnya agar anak tidak bosan dan cepat tangkap, dan jangan sekali\u00b2 memberi anak perbandingan dengan tujuan memotivasi jutsru menjatuhkan semangat anak.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>sementara pendidikan anak di rumah, kita harus disiplin kan waktu kepada mereka, beri anak pengertian dengan pemahaman yang mereka dapat cerna dengan baik, dan bantu anak dalam perkembangan belajar nya, bimbing mereka di mana letak kesulitan nya, ajak anak belajar bersama-sama.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Penjelasan:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>kita tidak dapat membuat mindset orang tua dengan anak itu sama, pada dasar nya anak itu senang jika apa yang dilakukan nya itu bukan keterpaksaan, tapi tanam kan pada mereka bahwa belajar itu bukan untuk mendapatkan nilai yang bagus, tetapi ia bisa menjadi orang hebat orang yang kuat dan tangguh bahwa ia perlu belajar bukan untuk orang tua nya, tapi diri sendiri. pelajari karakter anak masing\u00b2 dan ajar kan sesuai karakter mereka .</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "semangat-kebangkitan-nasional-bagi-perjuangan-bangsa-indonesia-da-268",
            "question": "Semangat kebangkitan nasional bagi perjuangan bangsa Indonesia dalam meraih kemerdekaan ditandai dengan lahirnya organisasi    A. Trikoro Darmo\r\nB. Kosgoro\r\nC.PNI (Pemuda Nasional Indonesia)\r\nD.Boedi Oetomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.Boedi Oetomo\u200b</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau slah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-ada-di-indonesia-merupakan-modal-untuk-meningkatka-109",
            "question": "Keberagaman yg ada di indonesia merupakan modal untuk meningkatkan rasa.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman budaya Indonesia merupakan modal besar untuk meningkatkan rasa kebersamaan dan persatuan agar membawa bangsa ini bisa maju sejajar dengan negara-negara besar lainnya. Untuk itu, modal yang besar ini perlu dimaksimalkan melalui gerakan memberdayakan potensi budaya sebagai sarana kemajuan bangsa. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persaudaraan dan toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-indonesia-raya-pertamakali-dikumandangkan-pada-peristiwa-sum-197",
            "question": "Lagu indonesia raya pertamakali dikumandangkan pada peristiwa sumpah pemuda . saat ini lagu indonesia raya sebagai lagu negara merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lagu wajib Nasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-huruf-hiragana-penjelasan-romaji-dan-arti-minimal-20-huru-288",
            "question": "Huruf huruf hiragana +penjelasan ,romaji dan arti \r\nminimal 20 huruf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu<strong><em><u>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-yang-di-hadapi-bangsa-indonesia-di-bidang-pertahanan-dan-738",
            "question": "Ancaman yang di hadapi bangsa indonesia di bidang pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> ancaman di bidang pertahanan dan keamanan adalah agresi militer belanda, pemberontakan PKI Madiun, G30S, pemberontakan DI/TII, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukkan-539",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukkan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita yang kotor!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara memulai dari diri sendiri untuk tidak membuang sampah sembarangan dan saling mengigatkan kepada saudara dan teman terdekat serta orng di sekitar. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-contoh-sikap-bela-negara-yg-dapat-kamu-lakukan-di-ling-308",
            "question": "Tuliskan 4 contoh sikap bela negara yg dapat kamu lakukan di lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Menghormati guru</p><p>- menaati peraturan sekolah</p><p>- Menjaga nama baik sekolah</p><p>- Menciptakan suasana yang rukun dan damai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>contoh sikap bela negara y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g dapat kamu lakukan di lingkungan </strong><strong>sekolah:</strong></p><p></p><ol><li>Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa. </li><li>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah </li><li>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah </li><li>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai-nilai pancasila. </li><li>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}